英華校長指辭職決定艱難 盼盡快與家人移居加國

星島日報報道】英華書院周一有學生在校園內高叫鼓吹港獨口號及反修例示威歌曲，受到社會批評。校長鄭鈞傑已向校方請辭，明年9月1日生效。
鄭鈞傑向家長及學生發信，表示辭職是一個非常困難的決定，但過去將大部分把時間投放於英華書院的校務，認為現在是適合時間離任，期待盡快與海外的家人團聚。
鄭鈞傑重申，離職的決定完全基於家庭需要，希望可以澄清近日有關辭職的揣測。鄭鈞傑又表示，辭職信已在上月提交，只是公布離任的時間，不幸發生了近日的事件。
鄭鈞傑向傳媒透露，指去年4月已決定，未來會前往加拿大生活，妻兒會在今年暑假離港，自己則會留任至明年8月，之後才到加拿大家庭團聚。

依家唔走比人話分裂共黨

唔瀨共已經非常難得

真走難

支持校長

大把錢，又有加藉，唔走正on9

鄭校長被迫走係英華既損失

其實真係好on9，乜都教育局介入
咁啲警察犯錯又唔見保安局介入
自己訓斥下就算

教育局而家係政治局

英華淪落到咁

立法之後唔俾走

原本移民只係香港人其中一個選擇
而家變成咗香港人嘅唯一選擇

呢啲唔係叫on9咁簡單
係種族清洗香港人

新三民主義

仲走到已經好好彩，文革時候啲老師走唔甩

有得走緊係走，留返d 5 毛幫呀爺奶袋底

// Rick說：「記得佢有講過，好想我哋關注組嘅人全部都讀到大學，覺得我哋要好好裝備好自己，第時貢獻好社會，佢話我哋既然有改變社會嘅決心，就好想我哋讀到大學，到時就可以用知識改變呢個社會。」

回想過去校長點點滴滴，Rick形容校長一直以來十分親和：「佢會同學生打成一片，有陣時小息會見到佢喺樓下同我哋傾偈，停課之前嘅lunch time佢都會特登去飯堂食飯，會同學生傾偈。又例如我哋學校之前有啲外地交流團，佢都會隨團，同啲學生影相同埋玩，同我哋打成一片。唔係嗰啲一言堂嘅校長。」 ... 面對未知的未來， Rick希望未來英華的校長可以秉持一貫傳統：「撇除校長更替，根本我哋每一分每一秒表達嘅自由，都係慢慢收窄，加上如果換咗一個高壓式統治，唔理學生意見，一下就要判學生死刑嘅校長，好自然地英華可以喺校園有自己思考嘅機會都會越來越少。我好希望校董會，會搵一個適合英華，秉持一貫傳統嘅校長，頂替佢呢個位，因為做我哋校長唔容易。」

為何做英華校長不容易？Rick堅定地說：「因為我哋學生有反抗意志，有自由意志！」//

校長都要走佬
其實係好指標性

所有學校都會係咁

明年8月